［真.白衣天使］老伯想摸胸，漂亮女護：放心摸，意外刺激生存鬥志

日本屬於高齡化社會，有許多老年人需要有人照顧，因此衍生出「女看護士」(介護福祉士)的職業。最近當地一個網路節目邀請多名女看護分享工作經驗，其中一位聊到曾有一位左手麻痺的老爺爺想摸她胸部，她大方回應「可以摸，不過只能用左手」，反倒激起他的求生意志，突然積極做復健，讓她感到欣慰。

節目中有一名漂亮的女看護上条百里奈分享，提到自己經常遇到性騷擾，甚至聊到曾照護一名左手麻痺的老爺爺時，對方竟無理向她要求「摸胸部」，但她不但沒有生氣，反而回答「可以摸，不過你要用左手唷」，令人意外的是，老爺爺因為她的一句話，像是激起求生意志，開始積極做復健，只為「圓夢」。

百里奈認為，「這樣子就生氣的話，那就太不專業」，她說這是她們的職業，就該懂得如何應付各種狀況。其實在日本介護福祉士得經過國家考試，和台灣的「照顧服務員技術士」性質相似，通常他們是專門看護有特殊需求的病患或老人，尤其在日本老年人越來越多，「長照」需求也大增；有些介護福祉士不僅在養老院或老人保健中心裡，還會提供上門到府的服務。

一般人可能認為他們不過就是幫老人倒茶、做家務，但並不完全是這樣，日本政府甚至把「看護」當成學問，有統稱為「福祉學」；而介護福祉士必修的科目更是多元，像是生活支援技術、介護基本過程、人間尊嚴和自立、人際關係和交流等等，還有許多種理論及技術考核，並非常人想得那麼容易。

真係好有愛心，港女護士要學下

阿伯：我好想扑野
女護：請放心扑

禁斷介護系列？

這些機會...

佢個種應該係同PCA類似 應該唔是護士

游b做護士？

女護: 只能用左手扑

佢似係串到個呀伯嬲撚左 條氣唔服先下定決心一定要揸爆佢個波

左手

禁斷介護

即刻練八殺爪

找你個波！

想當年崔金都係因為咁
先有今時今日咁既成就

用左邊條鳩扑就得

禁斷介護😃

都冇波 摸條春